何志平涉貪】同時被捕卻未被起訴 前塞內加爾外長獲撤控或轉任污點證人

前民政事務局局長何志平涉貪在美國被檢控，至今仍在還柙。同案另一被告、前塞內加爾外長加迪奧（Cheikh Gadio）日前卻獲司法部撤銷控罪。有美國律師認為加迪奧可能會轉做污點證人，將對何志平帶來很大影響。

控罪指，何志平在2014年至2017年間，在加迪奧的協助下賄賂乍得總統，另外又涉嫌向烏干達的外長及總統提供利益，為其背後的能源企業換取生意上的好處。根據起訴書，何志平在2015年由香港、經紐約銀行匯款40萬美元到加迪奧的杜拜戶口。

2人去年11月被捕，何志平12月即被正式起訴，不准保釋，但加迪奧獲准保釋在家軟禁，此後司法部一直未有正式起訴，根據法庭文件，雙方反而持續磋商，但外界不知商討內容。

直至近日，司法部正式決定撤銷對加迪奧的所有控罪，但未有說明原因。美國律師陳宏基早前接受訪問時表示，加迪奧一直未被起訴，很有可能正與政府討論轉做污點證人，提供案件的細節以換取減刑；若真的發生，將對何志平案件帶來很大的影響。

另一美國律師Jae Lee早前受訪時亦稱，可以推斷加迪奧正在考慮與政府合作，因為政府在本案的主要目標明顯是何志平。他相信，何的律師團隊應該一早已有計算加迪奧轉做污點證人的可能性，何有必要告訴律師，究竟加迪奧知道的案件細節有幾多，以思考屆時的應付策略。

肥仔平下半世有排坐

來生唔好再做走狗啦肥平

慢慢係美國坐過世呀肥平

唔講唔記得，重坐緊

為國捐軀

下個幾時到董建華？

你還有党

整返個志平精神

係美國監獄安全過出來

用完即棄